# 01. 자바의 입출력을 위한 I/O 스트림

## 입출력 스트림

- 네트워크에서 자료의 흐름이 물의 흐름과 같다는 비유에서 유래됨

- 자바는 다양한 입출력 장치에 독립적으로 일관성있는 입출력을 입출력 스트림을 통해 제공

- 입출력이 구현되는 곳: 파일 디스크, 키보드, 마우스, 네트웍, 메모리 등 모든 자료가 입력되고 출력되는 곳

![io](./img/io.png)

## 입출력 스트림의 구분

- 대상 기준 : 입력 스트림 / 출력 스트림

- 자료의 종류 : 바이트 스트림 / 문자 스트림

- 기능 : 기반 스트림 / 보조 스트림

## 입력 스트림과 출력 스트림

- 입력 스트림 : 대상으로부터 자료를 읽어 들이는 스트림

- 출력 스트림 : 대상으로 자료를 출력하는 스트림

![iostream](./img/iostream.png)

- 스트림의 종류

| 종류 | 예시 |
| ------ | ------ |
| 입력 스트림 | FileInputStream, FileReader, BufferedInputStream, BufferedReader 등 |
| 출력 스트림 | FileOutputStream, FileWriter, BufferedOutputStream, BufferedWriter 등 |

## 바이트 단위 스트림과 문자 단위 스트림

- 바이트 단위 스트림 : 동영상, 음악 파일, 실행 파일등의 자료를 읽고 쓸 때 사용

- 문자 단위 스트림 : 바이트 단위로 자료를 처리하면 문자는 깨짐, 인코딩에 맞게 2바이트 이상으로 처리하도록 구현된 스트림 

![byte](./img/byte.png)
                   
- 스트림의 종류

| 종류 | 예시 |
| ------ | ------ |
| 바이트 스트림 | FileInputStream, FileOutputStream, BufferedInputStream, BufferedOutputStream 등 |
| 문자 스트림 | FileReader, FileWriter, BufferedReader, BufferedWriter 등 |

## 기반 스트림과 보조 스트림

- 기반 스트림 : 대상에 직접 자료를 읽고 쓰는 기능의 스트림

- 보조 스트림 : 직접 읽고 쓰는 기능은 없이 추가적인 기능을 더해주는 스트림

- 보조 스트림은 직접 읽고 쓰는 기능은 없으므로 항상 기반 스트림이나 또 다른 보조 스트림을 생성자의 매개 변수로 포함함

![second](./img/second.png)

- 스트림의 종류

| 종류 | 예시 |
| ------ | ------ |
| 기반 스트림 | FileInputStream, FileOutputStream, FileReader, FileWriter 등 |
| 보조 스트림 | InputStreamReader, OutputStreamWriter, BufferedInputStream, BufferedOutputStream 등 |
